\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\input{preamble/packages}
\Style{2} %language 1 english 2 spanish
\begin{document}
%------------------------------------------
% information
\title{\textbf{Carne de Lasagna}\footnotesize{Rhyloo}}
\PrepTime{45}%preparation time
\CookingTime{30} %cooking time
\CookingTempe{0} %optional (with 0) cooking temperature
\TypeCooking{} %type of cookings
\NPerson{4} %number of persons
%------------------------------------------

\begin{ingredient}
\begin{main}
\item Carne molida (cerdo y vacuno mezclada al 50\%) - 500 gr.
\item Pimiento verde - 2
\item Pimiento rojo - 2
\item Cebolla - 2
\item Tomate frito - 1 bote
\item Sal fina
\item Pimienta negra (molinillo)
\end{main}
\begin{subingredient}{Opcional}
\item Queso mozarella
\item Orégano
\item Calabacín
\item Benrenjena
\item Zanahoria
\item Pasta, arroz, patatas, o cualquier carbohidrato.
\end{subingredient}
\end{ingredient} %no space with \begin{recipe}
\begin{recipe}
\step{Poner una olla mediana, a fuego medio, con un chorro de aceite. Esperar a que el aceite esté caliente.}
\step{Picar la cebolla en cuadraditos.}
\step{Poner la olla a fuego bajo, echar la cebolla en la olla, remover cada cierto tiempo. Estará lista cuando alcance un color amarillento, esté blandita y desprenda un olor dulce.}
\step{Picar los pimienos en cuadraditos, lo más pequeño posible. Echar en la olla y salpimentar}
\textbf{Para asegurar su cocción se puede tapar, el pimiento desprende mucha agua por lo tanto hay que vigilarlo ya que el agua eliminaría la sal y la pimienta, si se nos pasa, destapar, esperar a que se evapore un poco, salpimentar.\\}
\step{Preparar la carne para su cocción, la aplastamos en una tabla de picar, salpimentamos y empezamos a mezclarla cual plastilina, la aplastamos otra vez, salpimentamos, mezclamos y extraemos trozos.}
\step{Los trozos del paso anterior los echamos en la olla, deberían empezar a cocinarse, la carne cambia de color fácilmente pasa de rojo a gris, antes de que esté completamente hecha trozeamos con una espátula hasta conseguir trozos muy pequeños.}
\step{En este punto podemos hacer uso del orégano para que adquiera un sabor especial.}
\step{Echamos el tomate frito, lentamente mientras removemos, debemos cubrir totalmente la carne y dejar un poco más para que se cocine a fuego lento.}
\step{Añadimos más oregano. Tapamos y esperar entre 10 y 15 minutos.}
\end{recipe}

\begin{notes}
Es conveniente sacar la carne con tiempo; 24 horas antes si es invierno y 12 horas si es verano, siempre en la nevera para evitar malos olores en casa o que se ponga mala, mantener la cadena del frío es importante.\\
\textbf{Los pimientos tiene mucha agua, cuidado al cocinarlos.}\\
Para comerla se puede combinar con distintos carbohidratos, \textbf{recomiendo la pasta}, las verduras no pueden faltar, calabacín y berenjena cocida como elementos perfectos.\\
El queso no hace falta derretirlo en el microondas, si se ha hecho bien, la carne estará caliente y por lo tanto el queso se derretirá.
\end{notes}
\end{document}
