\subsection{Actividad 5}
Calcular el error en régimen permanente para el caso de usar
controlador proporcional con ganancia $k_a$, ante entrada escalón y
rampa para los casos continuo y discreto con $T=0.05$ tanto del
sistema servomotor de posición como de velocidad.
\begin{center}
  {\Large\textbf{Posición}}\\
   \textbf{Continuo}
  \end{center}
\begin{equation}
  G(s) = \dfrac{157.41}{s(s+63.55)(s+5.495)} \rightarrow \text{Tipo 1}
\end{equation}
\begin{equation}
    kG(s)H(s) = \dfrac{157.41*kr*k}{s(s+63.55)(s+5.495)} =
  \dfrac{N(s)}{D(s)} 
\end{equation}
Mediante el \textbf{Teorema del valor final} 
\begin{equation}
  e(\infty) = \lim_{t\to\infty}e(t)=\lim_{s\to 0}s\cdot E(s)=
  \lim_{s\to 0}\dfrac{s D(s)}{N(s)+D(s)} \cdot R(s) 
\end{equation}
\begin{itemize}
\item Escalón $R(s) =\dfrac{1}{s}$
  \begin{equation}
    \lim_{s\to 0}\dfrac{s D(s)}{N(s)+D(s)} \cdot \dfrac{kr}{s} =
    \lim_{s\to 0}\dfrac{kr \cdot
      s(s+63.55)(s+5.495)}{601.2590\cdot k+s(s+63.55)(s+5.495)} =
    \dfrac{0}{601.2590\cdot k} = 0
    \end{equation}
  \item Rampa $R(s) = \dfrac{1}{s^2}$
    \begin{equation}
      \small
    \lim_{s\to 0}\dfrac{s D(s)}{N(s)+D(s)} \cdot \dfrac{kr}{s^2} =
    \lim_{s\to 0}\dfrac{kr \cdot
      (s+63.55)(s+5.495)}{601.2590\cdot k+s(s+63.55)(s+5.495)} =
    \dfrac{63.55\cdot5.495\cdot3.8197}{601.2590\cdot k} = \dfrac{2.2185}{k}
    \end{equation}
  \end{itemize}

  \begin{center}
   \textbf{Discreto}
  \end{center}
  Mediante el \textbf{Teorema del valor final}
  \begin{itemize}
\item Escalón $(1-z^{-1})$

  \begin{equation}
    e_{ss}=\lim_{z\to 1} \left[(1-z^{-1})\dfrac{kr}{1+GH(z)}\dfrac{1}{1-z^{-1}}\right]
  \end{equation}
    \begin{equation}
          e_{ss}=\lim_{z\to 1} \left[\dfrac{kr}{1+k_a \dfrac{0.0061465 (z+1.939) (z+0.09724)}{(z-1) (z-0.7598) (z-0.0417)}}\right]
        \end{equation}
            \begin{equation}
          e_{ss}=0
        \end{equation}
        
  \item Rampa $\dfrac{Tz^{-1}}{(1-z^{-1})^2}$
    \begin{equation}
    \lim_{z\to 1} \dfrac{1}{\dfrac{k_a}{zT} \left(\dfrac{0.01609(z+1.939)(z+0.0974)}{(z-0.7598)(z-0.0417)}\right)}
  \end{equation}
    \begin{equation}
e(\infty) = \dfrac{1}{k_a(4.6915)}      
    \end{equation}
  \end{itemize}
  
\begin{center}
  {\Large\textbf{Velocidad}}\\
   \textbf{Continuo}
  \end{center}
\begin{equation}
  G(s) = \dfrac{157.41}{(s+63.55)(s+5.495)} \rightarrow \text{Tipo 0}
\end{equation}
\begin{equation}
    kG(s)H(s) = \dfrac{157.41*k}{(s+63.55)(s+5.495)} =
  \dfrac{N(s)}{D(s)} 
\end{equation}
Mediante el \textbf{Teorema del valor final} 
\begin{equation}
  e(\infty) = \lim_{t\to\infty}e(t)=\lim_{s\to 0}s\cdot E(s)=
  \lim_{s\to 0}\dfrac{s D(s)}{N(s)+D(s)} \cdot R(s) 
\end{equation}
\begin{itemize}
\item Escalón $R(s) =\dfrac{1}{s}$
  \begin{equation}
    \small
    \lim_{s\to 0}\dfrac{s D(s)}{N(s)+D(s)} \cdot \dfrac{kr}{s} =
    \lim_{s\to 0}\dfrac{(s+63.55)(s+5.495)}{157.4 k+(s+63.55)(s+5.495)} =
    \dfrac{349.2072}{157.4k+349.2072} = \dfrac{0.2218}{k+0.2218}
    \end{equation}
  \item Rampa $R(s) = \dfrac{1}{s^2}$
    \begin{equation}
      \small
    \lim_{s\to 0}\dfrac{s D(s)}{N(s)+D(s)} \cdot \dfrac{kr}{s^2} =
    \lim_{s\to 0}\dfrac{(s+63.55)(s+5.495)}{157.4 k+(s+63.55)(s+5.495)}\cdot\dfrac{1}{s} =
 \lim_{s\to 0}\dfrac{(s+63.55)(s+5.495)}{157.4 k+(s+63.55)(s+5.495)}\cdot \lim_{s\to 0}\dfrac{1}{s} = \infty
    \end{equation}
  \end{itemize}

  \begin{center}
   \textbf{Discreto}
  \end{center}
  Mediante el \textbf{Teorema del valor final}
  \begin{itemize}
\item Escalón $(1-z^{-1})$
  \begin{equation}
    e_{ss}=\lim_{z\to 1} \left[(1-z^{-1})\dfrac{kr}{1+GH(z)}\dfrac{1}{1-z^{-1}}\right]
  \end{equation}
    \begin{equation}
          e_{ss}=\lim_{z\to 1} \left[\dfrac{kr}{1+k_a \dfrac{0.077655 (z+0.3364)}{(z-0.7598)(z-0.0417)}}\right]
        \end{equation}
            \begin{equation}
          e_{ss}=\dfrac{1}{1+k_a (0.4508)}
    \end{equation}
  \item Rampa $\dfrac{Tz^{-1}}{(1-z^{-1})^2}$
      \begin{equation}
    e_{ss}=\lim_{z\to 1} \left[(1-z^{-1})\dfrac{kr}{1+GH(z)}\dfrac{Tz^{-1}}{(1-z^{-1})^2}\right]
  \end{equation}
    \begin{equation}
          e_{ss}=\lim_{z\to 1} \left[\dfrac{T\cdot kr}{(1-z^{-1})\cdot
            kr \cdot \dfrac{0.077655(z+0.336)}{(z-0.7598)(z-0.0417)}}\right]
        \end{equation}
            \begin{equation}
          e_{ss}=\infty
    \end{equation}

  \end{itemize}
